---
title: >-
    شمارهٔ ۳۱۱
---
# شمارهٔ ۳۱۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز خاموشی دلم را پاس الفت مدعا باشد</p></div>
<div class="m2"><p>دمی هرگز نمی خواهم دو لب از هم جدا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نگه دارد چرا در سینه، سالک عقدهٔ دل را</p></div>
<div class="m2"><p>در آن وادی که خارش، ناخن مشکل گشا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>فرو ریزد اگر ایوان گردون، نیست پروایی</p></div>
<div class="m2"><p>خرابات ارم بنیاد ما، عالی بنا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به جرم بت پرستی از نظر افکنده ای ما را</p></div>
<div class="m2"><p>چرا کس ای صنم این گونه کافر ماجرا باشد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حزین خسته دل را کشتی از بی‌التفاتی‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>چرا با آشنا، کس اینقدر دیرآشنا باشد؟</p></div></div>